\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,czech]{babel}
\usepackage{a4wide}
\author{Tomáš Hubík}
\title{Deska Odpovědi na otázky}



\begin{document}

{\Huge \textbf{Deska}}

\vspace{0.2in}

{\large Tool for Central Administration of a Grid Site}

\vspace{0.5in}

{\Large \textbf{Odpovědi na otázky z předmětu Informační Systémy}}

\vspace{0.5in}


\section{Pokrok od posledního setkání?}
Ujasnění vzhledu prostředí, dospecifikování šedých míst.

\section{Jak jste uspěli u zadavatelů s úpravou zadání, jak se osvědčilo
předvedení obrazovek?}
Vzhled uživatelského prostředí pro konfigurační část byl předveden a schválen.
Vzhled monitorovací části bude ještě předmětem dalších schůzek.

\section{Co Vás při řešení projektu překvapilo?}
Neexistence podobného řešení, nebo jejich těžkopádnost. Žádný podobný produkt
řešící stejné zadání neexistuje i když se s podobnými problémy musí potýkat i
jiné podobné organizace.

\section{Jak se Vám pracovalo se zadavateli. Jak dalece byli zadavatelé
vstřícní?}
Se zadavateli se nám pracovalo velmi dobře. Byli vstřícní a ochotní. To bylo,
mimo jiné, dané tím, že byli podobné věkové kategorie, zaměření a často to byli
absolventi MFF UK. 

\section{ Přestavte si, že jste na Vašem projektu existenčně závislí. Kde byste
viděli hlavní rizika a jak byste se s nimi vyrovnali?}
Hlavní rizika projektu jsou popsána v dokumentu System Requirements Specification
v kapitole Risks.

\section{Přehled plánované dokumentace (i diagramy), se kterou ukončíte tento
semestr a se kterou přijdete ke zkoušce?}
Veškerá dokumentace je umístěna na projektových stránkách. Odkaz na hlavní
dokument je umístěn na hlavní straně projektových stránek.

\section{Jak byste řešili (jaký nástroj použili) pro transformaci zpráv do XML
formátu?}
Transformace do XML zpráv byla projednána se zadavatelem a ten si použití XML
výslovně nepřeje, pokud to nebude nezbytně nutné. Důvodem je zaměření
administrátorů na konzolové prostředí a zkušenosti s nástroji na zpracovávání
textu, tudíž je pro ně pohodlnější a přirozenější pracovat s výpisy čistě
textové formy. Toto se využije hlavně při testování nově implementovaných zásuvných
modulů pro monitorování. Tato implementace byla (až na několik základních)
ponechána na zadavateli.


\end{document}
